[
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于_（）_若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "全面建设小康社会",
            "构建社会主义和谐社会",
            "扎实推进社会主义新农村建设",
            "建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现（），就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展",
            "社会主义现代化",
            "中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706409594880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "恢复高考是哪一年开始的？()",
        "option": [
            "1977年",
            "1978年",
            "1975年",
            "1976年"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706954854401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件按时间先后顺序排列正确的是（）①开展真理标准的讨论②中国共产党召开十一届三中全会③设置上海浦东新区④开放深圳、珠海、汕头、厦门四个经济特区。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①②③④",
            "②④①③",
            "②①④③"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706707390465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的()。",
        "option": [
            "中国特色",
            "中国特点",
            "中国气派",
            "中国风格"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706380234752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国特色社会主义发展的战略安排是()。",
        "option": [
            "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国",
            "从贫困到温饱，再到小康",
            "从温饱到小康，再到共同富裕",
            "从总体小康到全面小康，再到共同富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706350874624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会强调构建社会主义和谐社会的根本着眼点是（）。",
        "option": [
            "解决执政能力建设的关键问题",
            "解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题",
            "解决新世纪、新阶段的不和谐问题",
            "解决中国经济增长和社会发展的可持续问题"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706644475905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学技术的极端重要性，邓小平有一著名论断，这就是（）。",
        "option": [
            "科学技术是第一生产力",
            "科技工作要面向经济建设",
            "中国在高科技领域要占有一席之地",
            "中国的农业最终要靠科技解决问题"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706820636673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706560589824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "互利共赢的对外开放战略，主要是在通过对外开放更好地促进中国自身发展的同时，兼顾各方特别是发展中国家的正当关切，切实承担起相应的国际责任。确立互利共赢的思想基础是()",
        "option": [
            "公正的国际政治新秩序",
            "“一带一路”重大倡议",
            "命运共同体意识",
            "对外开放的基本国策"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706195685376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是（）",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706417983489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是（），必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": [
            "国家的梦",
            "人民的梦",
            "民族的梦",
            "世界的梦"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706405400577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国将高举（）的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。",
        "option": [
            "和平、发展、共商、共赢",
            "和平、发展、合作、共赢",
            "独立、自主、和平、共享",
            "独立、发展、进步、互赢"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为（）。",
        "option": [
            "人民对于建立先进的工业国的要求，对落后的农业国的现实之间的矛盾",
            "人们对于经济迅速发展的需要，同当前的经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706426372096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国解决所有问题的关键集中到一点，就是（）",
        "option": [
            "保持政治稳定",
            "实现祖国统一",
            "加强国防建设",
            "把发展放到首位"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706820636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "完善党的领导方式和执政方式，我们党要总揽全局、协调各方，必须坚持（）",
        "option": [
            "民主执政",
            "依法执政",
            "执政为民",
            "科学执政"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706057273345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "确保党始终总揽全局、协调各方，必须增强（），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706090827777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、（），把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。",
        "option": [
            "组织建设",
            "作风建设",
            "纪律建设",
            "廉政建设"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706090827776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告中强调，必须牢牢把握先进文化的前进方向。当代中国发展先进文化就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "民族的科学的大众的",
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于1992年1月18日—2月21日先后到（）视察，沿途发表了重要谈话，即“南方谈话”。",
        "option": [
            "武昌",
            "深圳",
            "珠海",
            "上海"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706707390464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的()，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我革新",
            "自我完善",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是（）。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "实现共同富裕",
            "实现社会主义现代化",
            "实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706162130945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "始终做到“三个代表”是我们党的（）。",
        "option": [
            "强国之路",
            "执政之基",
            "力量之源",
            "立党之本"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706690613248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在党的十六大报告中提出，宏观调控的主要目标是（）",
        "option": [
            "促进经济增长",
            "增加就业",
            "稳定物价",
            "保持国际收支平衡"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706623504384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告强调，要坚持和完善公的制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度，就必须（）",
        "option": [
            "毫不动摇地巩固和发展公有制经济",
            "毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济",
            "坚持公有制为主体，促进非公有制经济发展",
            "在发展公有制经济的同时，鼓励民营经济的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706623504385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代实现伟大梦想，必须（）",
        "option": [
            "开启伟大征程",
            "推进伟大事业",
            "进行伟大斗争",
            "建设伟大工程"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706061467649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年党的十三大报告全面阐述了社会主义初级阶段的（）。",
        "option": [
            "基本含义",
            "历史地位",
            "基本特征",
            "基本任务与基本路线"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706858385408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何理解科学发展观的基本要求（）。",
        "option": [
            "科学发展观强调全面发展",
            "科学发展观强调协调发展",
            "科学发展观强调优先发展经济",
            "科学发展观主张可持续发展"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706518646784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”的标准是（）。",
        "option": [
            "是否有利于巩固社会主义制度",
            "是否有利于提高人民的生活水平",
            "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
            "是否有利于增强社会主义国家的综合国力"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706694807552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》提出,探索宅基地()“三权分置”。",
        "option": [
            "所有权",
            "经营权",
            "使用权",
            "资格权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706069856257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展生产力必然导致两极分化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706678030336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人类命运共同体的概念最早出现在2011年9月6日《中国和平发展》白皮书中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705994358785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，是发展先进生产力和实现最广大人民根本利益的思想保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706669641728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "到1984年底，全国共建立了9．1万个乡(镇)政府，92．6万个村民委员会。农村人民公社制度从此被新的组织机构所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”指的分别是“21世纪沿海经济带”和“丝绸之路”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705990164481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "随着国民经济调整的深入进行，中国改革开放的步伐也大大加快。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706774499330",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的内涵极为丰富，其本质和核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706480898048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战，是中华民族历史上光耀千秋的伟业，谱写了人类反贫困历史新篇章。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705956610049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706451537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第一个百年奋斗目标是建党一百年时，全面建成小康社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义,是中华文化和中国精神的时代精华,实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706053079041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "合理的收入分配制度是社会公平的重要体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实施走出去战略，是20世纪90年代中期党中央在对外开放新阶段的重大举措。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "稳定是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是一个政党永葆生机的源泉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706589949952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705964998657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚____，这就是各族人民大团结的力量。",
        "option": "",
        "answer": "中国力量",
        "id": "1798736713024012288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1798736713040789504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与____之间的血肉联系。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712961097730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的____的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "世界观和方法论",
        "id": "1798736712973680641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快“____”位移。",
        "option": "",
        "answer": "自西向东",
        "id": "1798736713057566722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]